DSE大騙局 教師親述 AL重設起跑線 製造讀書空間

時間 Tue Dec 16 12:58:16 2008
───────────────────────────────────────

→ chenglap:另外 3-3-4 學制是假的, 香港分明是 6-4
→ chenglap:初中和高中根本就是同一個學校.
→ chenglap:就我看來這些改變政治性大於實用性.
推 chenglap:過去再差的學校, 中五後環境都會好轉.
→ chenglap:日後讀差學校的人只怕是永不超生了.
→ chenglap:以香港的入大學率, 幾乎可以篤定大學無望

作者：chenglap

取消兩年預科, 對於一些 band 3 學校想讀書的學生是惡夢, 因為 band 3 學校很多在中五把大部份不讀書的人弄走之前, 都不能提供一個正常的學習環境. 而三年高中制代表甚麼? 代表你在初中時就已經死在起跑線.

標題 Re: [問題]想請問香港升高中的考試
時間 Thu Mar 19 21:35:58 2009
───────────────────────────────────────

※ 引述《chenglap (無想流流星拳)》之銘言：

: 中六七對於好學校的分別, 遠不及對較低層學校的分別為
: 大. 在預科制度下, 中六七其實是一些較低層學校和學生
: 翻身的重要機會.

: 因為中五是可以大規模的將大部份沒意願讀書的人, 都濾
: 走的考試. 底層的學校和上層的學校分別很大的, 上層的
: 學校, 會考有 14 分都是要離開.

: 但底層的學校, 全校都可能找不到一個人能考到 14 分,
: 一般中六收的往往只有 8 分甚至 6 分.

: 剩下來能讀中六的, 即使是第三級的學校, 都至少能維持
: 基本的上課水準, 例如不會有人搗亂, 不會有人大吵大鬧
: , 跑出走廊之類. 很多學校頭五年級的上課情況都很惡劣
: , 只有中六時那些學生才第一次有機會接觸一個安靜, 有
: 效的上課環境.

: (有人可能會說, 好學校也有壞學生, 但我作為教師只能
: 說, 好學生最壞的那個學生, 都很少會放火燒廁所)

: 有些學生之所以考會考的成績不好, 是因為之前根本就無
: 法有一個健康正常的環境, 有些人是能夠在中六的時候因
: 為環境的轉變, 而成績大進的. 或者說, 根本去到中六,
: 才開始站在和別人同一條起跑線上.

: 更不要說, 較差的學校要收 SEN 學生, 有些是有心理病
: 或者精神問題的, 教統局堅持他們沒破壞性, 當然, 那些
: 人不在前線, 甚麼話他們都說得出口.

: 現在三三四根本就是連這樣的機會都剝奪了, 你中一是甚
: 麼同學, 甚麼環境, 去到中六你都不會有多少改變.
: 這根本就是嚴重的不公平.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Hong_Kong
標題 Re: [問題]想請問香港升高中的考試
時間 Sat Mar 21 11:02:47 2009
───────────────────────────────────────

※ 引述《rainmaker2 (rainmaker2)》之銘言：
: ※ 引述《chenglap (無想流流星拳)》之銘言：
: : 這根本就是嚴重的不公平.
: 世界上大部分國家推行三三四的原因
: 主要是因為那個"四"
: 以我個人在大學的經驗來說
: 三年制對很多學科(如理科)的學習是不足夠的
: 相對上四年制
: 時間上就充裕很多了
: 香港的大學學術水平低劣的原因之一
: 就是只有三年
: 當然萬惡的教資會也是另一重要原因

我的想法一貫就是「小學比中學重要, 中學比大學重要」, 教過
中學你會知道, 成績未必會好, 但學習態度和學習方式基本上在
小學已定型, 根基在中學必須學會.

如果覺得大學真的時間不夠 (但其實時間挺充裕也很閒, 只看你
會不會勤力去跑圖書館) , 覺得四年制是必要的話, 那麼我只能
說不如三四四好了.

對於沒有讀過較低層學校的人而言, 他們可能認為在中學能夠學
到一切知識是理所當然的, 靠自己的. 但我自己讀過, 也教過,
也教過較好的學校(band 2, band 1 底部) , 很多人說, 「好學
校也有人搗亂啊」, 「壞學生也有好學生啊」, 我是說這些例外
根本對於大環境的影響無異於一條毛. 香港的好學校和壞學校,
情況根本就是「你的頭頂等於我的腳底」, 好學校最惡劣的情況
大不了是迫到有人自殺, 偶然放火之類.

但壞學校絕對這些是每天都在發生的「常態」, 當讀書的環境被
摧毀的時候, 留在學校的時間都是浪費的. 在別人好歹還是花兩
小時能上課的時候, 你不是被人連坐罵兩小時就是罰兩小時. 如
果不是有中六七這種隔絕的環境, 你連想認真地去聽課, 讀書,
改變自己的命運都沒機會.

一課開始, 沒多久就有人無厘頭一張桌擲向老師, 跑出走廊外,
那種就有人玩美工刀玩到爆血, 在課室小便, 老師當然不可能講
課, 必須先處理這問題. 你自然沒機會聽課, 也不要想自己溫習
, 你只是單純地陪這些人在浪費人生. 然後學校跟你解釋, 有人
這樣做是正常的, 因為他們有精神病, 學生們應該學會包容和體
諒?

這個三三四又提供了甚麼基制? 去讓大家處理這問題? 大學多一
年有多重要, 跟「國際」接軌又多重要, 這些事情就一點也不重
要? 在這樣的環境下, 每年入大學率的數字都是遊離於零之間,
就可以解釋了, 不是好學校每個學生都比差學校的優秀, 而是一
個同樣水準的學生, 在不同的環境下表現會差很遠.

當你需求任何援助時, 全學校都在忙, 不是忙排解一些搗亂, 應
對警察, 消防員, 社工, 就是在輔導, 總之時間都是花在動亂之
上.

預科原本就為所有學校, 不論優劣, 製造了一個特別的空間. 讓
大家叫作可以比較相似 (你說有些差的學校的預科也很混, 那當
然, 不然甚麼叫差的學校? 但你比較過同樣學校的中五, 那一點
都不混) 的環境下考試.

比方說, 也經常有教師一整個月不上課, 大部份學生逃學, 在課
上打架整個書包打到飛出校外, 但是, 至少在預科大家都認同了
, 你多一點點的選擇權. 教師不來上課, 你還可以自己溫習, 別
人逃學, 你也可以不逃學, 打架大不了一個月幾次, 不會是幾十
次甚至幾百次, 更不會在附近七十一, 茶餐廳不亦樂乎的打, 也
沒有人在上課時向別人的後腦擲石頭.

可能你認為這種環境還是很混, 但其實這已經是低層學校學生心
目中在天堂一樣的環境了. 簡單來說, 有得讓你靠自己. 因為會
考洗過一次牌, 把所有不想讀書的人都洗走了, 留下來的再會搗
亂, 也不是那些腦裡完全空掉的狂人或者精神有嚴重(輕微我都
當是正常人)問題的人.

三三四的話有甚麼替代基制嗎? 教統局的要求就是學校應該把學
校管理得井井有條, 不應該會有人燒廁所, 並要求一班裡擠他三
十五人. 但很多時一班只要擠了三十五人, 就已經無法避免滲入
搗亂者, 因為不搗亂的人全級都未必夠三十五人.

為了大學可以多一年, 犧牲這一大堆學校裡還想讀書的學生. 值
得犧牲這麼多嗎? 就我理解這個「四」根本就沒這麼大的價值.

況且這一年是否這麼重要? 取消掉預科, 就是要把更多的東西搬
上大學去讀. 那根本就是拉上補下, 本質不變, 那只會令好學校
入大學的比例增加, 壞學校最好的學生, 則去到入大學試, 都脫
離不了一個惡劣的學習環境.

我認為香港大學學術水準低劣並不是因為少了一年, 這不是時間
的分別. 多了一年本來就是將預科的課程拼上去, 學術水準不高
本質上最大的問題是入學的心態. 香港學生是用甚麼心態去入學
的?

會學術成績低劣, 是時間的問題? 大學講求的是自學能力, 如果
你, 比方說, 你沒讀純數, 你想學工程. 那麼你該做的本來就是
跑去圖書館把你之前沒學的純數自己解決掉, 大學一年級教你的
數學, 上課的時數遠比中學要少得多, 教授和導師能花在你身上
的心血也絕對不可能及得上中學的教師. 你在大學受的純數教育
, 質素上及不上在預科中受的純數教育.

而事實上更深的問題, 根本就在於香港學生讀大學時的功利心態
, 對於自己想要讀甚麼是模綾兩可, 就是讀科學也可以, 讀工程
也可以, 讀電腦也可以, 我樣樣都有興趣. 但每個興趣都不是大
到「我想讀這科」的地步, 結果受到外在市場消息的煽動, 今年
就一堆入電腦, 那年就一堆入 BBA, 先不論市場能夠預測「三年
後市場需要的人才」, 打從一開始大家的心裡就沒有「學術」這
回事不是嗎?

一堆趕著拿著第一榮譽畢業好找工作的人, 學甚麼術? 就算他們
的成績很好, 他們打從一開始就不打算探究他們讀的學科的學識
, 為他們讀的學科提供甚麼新的思想, 方法之類. 大家不是進來
「研究學問」的, 是「學習學問」的, 讀大學的心態跟讀

一堆趕著拿著第一榮譽畢業好找工作的人, 學甚麼術? 就算他們
的成績很好, 他們打從一開始就不打算探究他們讀的學科的學識
, 為他們讀的學科提供甚麼新的思想, 方法之類. 大家不是進來
「研究學問」的, 是「學習學問」的, 讀大學的心態跟讀中學又
有甚麼分別?

大家讀大學就是為了讀高級職業訓練局, 如上所說, 你來大學是
「學習」的, 並不是為大學創造東西, 而是從大學把東西複製回
去而已, 這個過程又怎樣提升學術水準? 給你複製到 100% 還只
會是 100% , 學術水準卻是這 100% 以外的東西.

讀工商管理, 是為了建立新的工業管理理論? 不, 是為了在大公
司任職吧? 讀電腦, 是為了建立新的演算法? 不, 是為了進科網
公司, 目的打從一開始有多少人是為了學術, 既然連目的都不存
在, 多一年能將人變成學者嗎?

說人家三三四為了那個四, 那像法國的學制, 本來就給了你選科
的自由, 比方說你讀醫, 不需要「四支火箭」的最低入場費, 任
何人都有權讀. 別人的大學制度和大學數量都跟你香港現在的都
不同, 香港學三三四是為了改善「教學時間不夠用」, 那只有大
學的教學時間是教學時間的, 中學的就不是?

--

推 michellestar:推一個，版主中立，我也是BAND 3中學
→ michellestar:出身的學生，只是我中學算是BAND3頭
→ michellestar:的，我每年都在學校刻意保護的精英班
→ michellestar:上讀書，但我朋友很多就是那種很亂的
→ michellestar:環境，真的很努力才可以唸好書的
→ chenglap:沒有預科注入外來新血, 單靠原校生是死路
→ chenglap:外來學生帶來的是讀書文化, 這是預科好處
→ chenglap:也就是說洗牌本身可以讓好的文化滲下去.
→ chenglap:玩「六四制」, 中一讀到中六, 保證死光.
→ chenglap:原校生算學校保護的 A 班往往都一堆暴亂.
→ chenglap:更有些人是故意走去另一班滋事.

香港說搞三三四學制, 但香港明明是六四學制.

人家三三四學制, 就是初中三年讀完, 換一次學校上高中, 然後高中讀完三年, 讀四年大學. 但香港的所謂三三四, 九成人的初中和高中根本就是六年讀同一間學校, 教統局非理性的要和鄰近地區接軌, 畫虎不成反類犬.

原本香港是五二三學制, 也就是五年中學, 考一次 HKCEE, 之後讀兩年預科, 再考大學.

畢竟很多學校課室每天都是暴動狀態, 一堆人想被踢出校無所不用其極, 因為種種原因而讀了爛學校的人, 在這樣的環境下, 根本難以正常聽課.

在還有 HKCEE 的時代, 即使你的學校是爛仔學校, 去到預科那兩年, 因為被會考過濾一次, 剩下來的人再無心向學也至少保留一個正常的學習環境, 使大家可以在預科那兩年在一個相對平等的環境下和正常學校的學生競爭, 去考 HKALE, 就是再爛的學校, 在有預科的時代還是能提供正常的學習環境的.

搞成六四學制之後, 你中學入了一所爛學校, 幾乎已經是學業死亡證, 因為只要你讀爛學校, 從第一年去到你考大學入學試那年, 你都活在暴動當中. 你還要讀書跟那些環境設備良好的競爭? 你問過著火既廁所未? 你問過那支剛剛被人打爆的光管未? 你問過高科技電腦車床未?

不就是那些沒讀過爛學校, 也沒有試過教過爛學校, 教過大學生就自稱教育工作者的老少爺仔, 完全無視現實情況, 亂搞教育制度, 害死窮人子弟. 係呀, 我講緊你呀李鴻章!

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [好奇] 有沒有港澳對大陸學歷認可的八卦
時間 Sun Jan 13 22:31:19 2008
───────────────────────────────────────

※ 引述《tazocin (piperacillin)》之銘言：
: 跟政治有點相關，希望大家不要吵起來。
: 國民黨大勝，我想開放承認對岸學歷應該在不遠處了，
: 其實我認為這點對於一般民間企業根本沒差，
: 老闆如果認為台生身份讀的北京北大比民生東路的北大厲害，
: 他沒道理不用。有差別的是在於公務人員或是需要國家考試得到證照才能執業的
: 如醫師會計師建築師等，不知道已經被正式納入中國版圖的這些地區，
: 他們也對中國大陸的學歷全盤照收嘛？？還是像我們一樣有不少限制？

不會, 就我所知, 香港的制度基本上是延續英聯邦的, 是英制的
一部份, 香港會承認英聯邦國家的學歷, 而英聯邦國家會承認香
港的學歷以及會考成績. 這是因為香港的考試制度是承襲自英聯
邦的制度的, HKCEE 的成績是被英國劍橋大學考試委員會承認的
, 而 HKALE 則相當於英國的 GCE.

基於回歸之故, 即使多番要求要承認大陸的學歷, 但現實就是香
港是接受不了大陸學歷的.

這是因為香港學歷本身的標準是相當嚴苛的, 第一, 是語文的問
題, 香港的學歷之所以跟英聯邦互認, 除了在考核和評審上都是
依據英聯邦的標準外. 還有一點就是用英文應試, HKCEE 雖然多
中文卷. 但 HKALE 除了中文和中史科外, 基本上所有科目都是
英文.

而且客觀來說, 香港的考試是比起英國同級考試難的, 你在同一
科目取得 A 的成績, 在香港的 HKALE 比起英國的 GCE 更難,
高級程度會考的程度更是超越了大學一年級的水平.

所以, 不僅是大陸, 連同臺灣的學歷也不被承認. 更進一步, 可
能大家想不到的, 其實香港對於任何非英聯邦國家的學歷, 包括
美國, 日本, 法國和德國等公認的先進國家, 也並不那麼承認,
在那些地方的學位在香港要再考核一次證實程度.

很多外國的大學學歷在香港審批下只有專上的程度.

在這制度下, 是沒有任何優惠政策的, 像中國大陸對少數民族等
優惠政策, 對於香港而言只是在削弱學歷的認受性. 香港的標準
是學歷應該客觀反映學生的能力, 而不是用來平等機會的.

這些是標準上的問題, 另外的問題是升學率, 香港的大學升學率
是相當低的, 在三三四改制之前. 一個學生從中學讀起, 去到中
五, 能夠讀上預科班約是 24%, 當中只有 60% 左右可以升讀大
學. 這意味著一群初中生當中, 只有 16% 可以進入大學.

所以即使不是英聯邦的問題, 對於香港而言, 如美國一類大學入
學率高的地方, 同是大學學歷的認受性卻有很大不同. 對大陸亦
一樣, 因為中國大陸的學制和學術理論和國際是不接軌的, 像歷
史研究, 醫學等方面的標準並不一樣. 加上升學制度本身有不公
平性 (在非直豁市難以考入重點大學, 結果使重點大學的水準並
非客觀最佳) , 香港和大陸的制度有很大的不相容性, 是完全兩
個不同的教育系統.

這會影響香港所重視的「教育信用」, 如果大學學歷是無法保障
學生的質素, 則香港的教育信用會破產. 因為香港的社會結構和
經濟結構對教育信用有很重的依賴, 這也是為何大陸方面壓力不
少, 而香港在教育上還是不承認大陸的原因.

並非是歧視或者愛國與否的問題. 而是香港並沒有本錢輕舉妄動
, 在教育上的問題對香港的影響更大, 足以摧毀這個城市.

民間的標準, 就比起政府更嚴苛, 政府對香港的大學都算是一視
同仁. 但民間心目中對大學有了嚴分的排名, 也差不多把人完全
分等, 這也很顯然的, 因為並不是所有大學都有全部學科, 香港
有七家大學. 就只有中文大學和香港大學有醫學院, 城市大學和
理工大學沒有. 而同樣是法學, 社會上也只承認以上兩間大學,
像城市大學雖有法學課程, 但民間從不認為在這大學畢業出來的
, 會和以上兩間有同等資格.

在自己本土也是在這麼森嚴的階級次序底下, 你很難想像這樣的
社會能和體制外的學制互相承認.

當然這不是必然的, 你抱著大陸和臺灣的學歷, 但在面見的時候
表現出超凡的氣度, 那當然地你還是有機會. 在香港某富豪在年
青時在另一富豪底下見工時, 被問了一條很簡單的問題:

「你懂不懂____(某技能)? 」

被問的一方決絕地回答不懂, 結果被聘請的便是他, 而不是那些
不懂裝懂, 或者支吾以對, 想了一會才說不懂的人.

所以並不是說拿著別的學歷在香港就沒機會, 但在任何只看你學
歷不看你的人的情況, 例如公務員, 醫生, 律師等. 那機會就真
的差不多是等於零了.

--

讀書差果d可以玩多年者
以前中5就走
而家多1年

睇到好辛苦，sorry

諗左好多年點解要轉學制
睇完有答案了, THX

都係一句
主英輔中
轉返AL
根本就係得返呢條路
DSE就係垃圾

too long didn't read
但 band 3真係會上堂掉櫈

另外而家band3學校老師一世都只能教band3學生，成功感根本係零

以前中五得，入中六被人玩多次
而家直接入比較好既大學，咪仲好
上面篇野太長，唔organise, tldr

由你入邊間幼稚園，從概率嚟講已經決定咗你日後成就嘅高低

只有老師先會真實咁見到問題
見佢講band3根本無可能升到上去
已經覺得心酸

以前會而家全部雙非啦

係因為香港要全面去殖民地化
CE同AL都係英國野 要整一個全新嘅DSE去取代

其次要銜接大陸仔

如果真係bottom個啲
好多係無屋企人教/情緒會失控
咁掉凳都唔係咩奇事
但唔好將件事睇做band3學生掉凳=曳
只係唔少家庭背景都係好差 無俾人好好教過
去左間適合嘅學校 其實好多都好受教

個乜老師尼
講來講去都係個幾個point

問題政府唔會轉返AL

"讀工商管理, 是為了建立新的工業管理理論? 不, 是為了在大公
司任職吧? 讀電腦, 是為了建立新的演算法? 不, 是為了進科網
公司, 目的打從一開始有多少人是為了學術, 既然連目的都不存
在, 多一年能將人變成學者嗎?"

同資產投入的因果有關
對政府 擺資源喺大學係陪養人才滿足就業人口 學術問題等歐美大學解決就得

換言之 政府投入角度影響咗環境生態

另外 有個奇怪的地方
佢用工商管理理論作例子 我認為理論基於實踐 但大學生無正式就業機會同經驗下 佢理論建基於學院派 根基空泛 因此我唔會誌為佢哋對於學術上可以有咩建樹

再者 學生揀科果刻對該學術的認知係嚴重不足 我唔詳談

我認為可參考歐美 大學課程應安排課業相關的實習 或引入可以令學生掌握該學科相當的職業經驗 另人才方面 雙方都得到一個平衡

換言之 論政府資源投放角度 同學生作為人力上基本氐活需求去睇 無錯 現行教育確存在問題 但斷唔係單於學生方面 而點樣平衡呢兩方需求先係良方

當然 建基於政府唔賣港的立場 以上改變的動樹先會成立

以前十幾萬人考得萬零人讀到大學

一早踢晒班陪跑啫

而家幾萬人考有萬幾人讀咪俾你地衝埋去終點

而家有心讀點會入唔倒大學 個競爭性無得比。

兩位有咩高見
真心問

鄭立

至少人哋由垃圾學校讀到大學
再教過唔同嘅中學

你呢？垃圾龜？

而家D家長明知個仔無書緣, 但見到有機會考大學都逼個仔考埋DSE佢lor
要解決呢個問題有唔少個方法, 包括:
1. 重設中三淘汰試, 考中英數+科學/人文/商業其中一份卷, 要全部合格先升中四 , 但中四每班人數限定係30 (同以前預科一樣), 同時廢除中三TSA
太多人合格的話就根據成績決定果個學生留唔留得低, 留唔到ge可以申請攪珠, 依據分數高低同志願分配學校
2. 中五設置pre-DSE, 齋考中英數三科, 要拎到等同DSE 2 2 1級先可以考DSE (DSE聲稱係水平參照, cut走D差ge學生理應唔會影響條curve)

繼續用你嘅鼠目寸光嚟睇世界，不思進取嘅垃圾

叫佢讀好D calculus先啦

其實你知唔知羅素寫呢句野底下有咩context呢

哲學家嘅話語唔係比你咁樣挪用架龜仔

We Dont Need No Education

334根本就係跟大陸

DSE係騙局有咩所謂
對於中下階班 香港本身就係死局

好撚長呀你老母
整合我求下你

以前有工業中學，工業學院
唔掂轉過去

你而家咁玩啲人點搞呀
講白啲又係想再鞏固自己精英地位

呢個香港有found dip
開唔係叫I大開返專業ge 課程lor

香港冇左工業啦

就係冇鳩晒工業 先會咁搞

根本問題係經濟轉型，唔係重設上面啲關卡

無人叫你又開工業科

仲係未明，以前可以踢走咁多人係因為工業，都仲搵到食
而家冇你西走咁多人 個個食屎等暴動

你自己都精英主義啦，而家開啲醫療咪俾你班友話唔得

精英主義冇用的

上到中六又點? 咪又係讀唔黎
同埋除左工業仲有好多工架喎, sales, 剪頭髮, 飲食呢D技術行業係你香港人發夢發瘟個個發夢想做白領唔肯去做, 然後中六畢業又係做返呢D根本唔駛中六學歷就做到ge野

咁不如你又提議下點樣可以解決比人派左去武館就等收皮ge問題
以前CE你肯死鋤一般都仲有十零分都仲有機會升到中六搏翻身(文科可能8-9分都仲得, 而家?

咪副學士囉

兩個試 同 一個試 一撚樣 冇分別

如果DSE用黎做大學入學試, 點解唔可以精英主義
除非你係DSE之上再架構一個大學入學試就Ok

你明唔明點解要轉DSE呀?等你哋早啲入大學，cut啲中學老師囉

弱智？ ce有5班讀5年 預科得兩班讀兩年 dse有5班讀6年 計落dse仲要開多班

要解決問題好簡單，只要香港跟新加坡，ao級以上官員子女中學禁止去國際學校或出國讀書，就解決問題

笑死

乜唔係講緊學習環境咩

連登仔個個best 6 35, 邊會讀武館

講咁多癈話，雖然我都認同某啲論點。但如果佢真係教書真係佢個觀念已反映到香港教育之死係共孽嚟。

改咗之後當然有唔好處，好似佢口中所講嘅洗牌。你一入間差嘅中學已經好難翻轉頭。

但香港整體教育方向已經改變，由以前精英制變有教無類。這個觀念好重要，好明顯係好多教書嘅都唔認同。

如果一班唔想讀書嘅，坐唔定嘅點解唔訓練佢地做運動員之類，而要坐定定聽一個又唔想講，講又講得悶，hea 講 hea 教嘅柒頭講野？

以連登做 sample ，明顯有好多連登唔讀書小學雞存在，佢地係會睇好多連登無聊 post ，會睇字，會閱讀，但就係唔會去讀考試範圍。

所以係教育方式出現問題，教書嘅十年如一日，仲用坐定定我講你要聽嘅方式。

加上如果唔係學歷量化寬鬆嘅話，一班係傳統教育下唔夠人聰明嘅人仲唔比書佢讀，唔比佢地學習別人智慧嘅就會傻上加傻。

當教育量化寬鬆後本身有望令香港整體質素上升，在國際上佔一席位。但無奈現實只係令大學中學化

好明顯政府唔比人向上流

香港轉334唯一目的就係幫支那入侵
重會有咩原因
政府做嘅野有95%都係為支那
淨返5%只係支那睇漏眼

DSE 制度 下，學位相對多左，又多班垃圾幫手拉curve, 對於勤力既學生其實有著數

你都冇撚腦
我中學老師講到明
中5以下佢啲堂係冇益
因為有蠢人喺班入面
就算得一個
佢都要拖慢進度同深度
中六七先會全力真係教書
讀唔掂嗰啲理得佢死

佢而家教DSE根本教唔到學生
搞到精英班要加堂
班日日鳩坐嘅智障拖慢完人就開開心心打機
人地就補課

呢d 咪係作者口中既少爺仔老師理想囉
如果要行晒理想，有教無類，就唔該行埋真正既教育
因才施教，為學習，唔為分數，唔為考試
唔比DSE 個syllabus 限制住教學內容

香港又得唔得呢？

以前好多band1 學生考18,19分入唔返原校，會去d band2 學校，咁就可以帶起個讀書氣氛，d 要求又冇咁chur, 最後返入u, 基本上原校生同新人都雙贏

以前會，而家唔知了

咁就唔係單單教育問題，係成個社會點看待學術
書中自有黃金屋既功利心態又係源於社會結構，無空間去諗搵食以外既野

有好有唔好啦 有啲人冇咁早成熟識諗前途 好多friend中六先識發力 最後30幾分 會考時代書都應該冇得讀

其實而家香港大學咁多，想讀大學但又讀唔到大學嗰啲不如檢討下先。

唔好講啲咩自己唔係讀書嘅料，你係學生，讀書係你份內事。

以前3223，咪一樣有人中三、中五後讀唔上？
中三揀科out一班，中五會考又cut一班，最後再爭一個大學學位？而家又幾多人爭一個？

而家334變到入間垃圾中學就永不超生？
乜唔係一直都係咁架咩？以前入間band 5中一，咪一樣係閪。中五會考完除非6,7條A，如果唔係會轉到去咩好學校讀預科咩？

而家334，但基本上係64，你只係要搏一次公開試就得喎？最無奈嗰班係本身係精英嗰班，大學多咗，大學生嘅認受性低咗。

政府而家係想做到有教無類，除非真係異常垃圾，如果唔係都有個中六。

其實講到尾係要搵一個位將無心向學既轉移去做職業培訓，而唔係依家夾硬留到中六，教既辛苦、有心學既又辛苦、無心學既都辛苦，三輸

我覺得你講中三淘汰試同pre-DSE都幾好，問題係如果我只係要將無心向學既轉移出文法中學，set兩關有咩實際意義？同埋pre-DSE個資歷應該點看待？

唔比較難度, 考過CE 仲生存到既, 起碼仲有機會反省自己既程度去到邊, 廢既可能都會再落力D

同埋CE 仲有得轉校, 本身係雞校考到廿幾分走去報莊啟程, 分分鐘Alevel 出黎可以有3,4A

DSE根本唔知自己係咩料就要直接上戰場定生死

你讀果D 雞校年年考第一, 好易會鬆懈, 推出去DSE 廿分都無 都唔出奇

幾認同佢話中學已決定左你DSE既高低, 你平時d同學仔勁既, 讀書氣氛好既, 師資又好既, 自然d學生都會落力d, 事半功倍多d

結論: 貧者愈貧, 富者愈富, 但top果班人質素會跌左, 因為個競爭細左同分高下位低左

毅進/飯碟已經中六

咁又唔好乜都拉落大陸度。
垃圾、無料嘅學生，點入侵都只會係拉低條curve。

作為垃圾學校出身嘅學生，真心好認同作者嘅講法
中六、七同班多左班本區top學校嘅過黎嘅學生
真係嗰時先知原來人地係咁讀書嘅
讀左六年先第一次見到有人落堂會捉住個老師問野

改黎方便大陸人來港升學，同步返個學制。
唔係點解要改？

但嗰陣會考、AL二合一變DSE係有人支持，因為啲學生唔洗經歷兩次公開試嘆這大壓力

再比多個數據
以前AL年代，差嘅學校一年點都有幾個入到UGC
依家你見到band two尾打後嗰啲學校
好多學校甚至係一個都冇

確實佢講嘅野有一部分係啱，但係我覺得dse又唔係真係咁差，可能我係dse嘅既得利益者 我對考試好緊張，一考試身體就會唔舒服，dse將兩試合併對我嚟講係好事，可以應付少一次考試。考完dse之後我去咗英國讀大學，因為334我比同年齡學生早一年畢業，雖然話一年唔係爭太遠，但早一年點都等於多一年工作經驗。 至於將334話同支那接軌就有D去得太遠，世界上好多國家都係334包括美國同日本，雖然唔排除政府原意係咁，但用334嘅國家仲有好多，所以如果話淨係同支那就有啲以偏概全。

另外香港大學學位不嫐都唔夠，可能334減少咗差學校嘅入大學機會但講真當大量band 2學生都入唔到大學時，band3憑咩可以嘈呢？唔係話band 3學生無權入大學，如果有心讀嘅Fd,Hd點都入到大學，相反你無心嘅我比hku你讀，你自己都會drop out。重點不在教育制度，在於人同家長，作者比我感覺就只係想將一切錯推係政府身上。

最後全世界大把人入大學都係為張沙紙，唔淨係香港，有心而會想做研究嘅的人可能得3分1到，但係mphili 同phd位比依個數仲少，甚至供不應求。所以話香港學生唔研究導致大學水平低係唔合理。事實係香港政府無放足夠資源比大學做研究，往往有新研究成果嘅時候聽到嘅都係賽馬會資助，試問政府都唔支持又如可有好成果，更唔好題現正每間大學嘅校委會都係政府親信，政治凌駕學術自由又點會有好成果。

利申：讀緊postgrad, band 1中學畢業，可能唔太了解band 3中學情況，所以可能有偏頗，歡迎繼續討論。

其實好簡單
只要有五毛企出黎反對
你就知佢講嘢有一定根據同中point

就算大專/大學都有分優劣, 只不過玩到過晒火個堆去咗考警賊, 靜返個堆只係諗住鳩流流咁過咗IVE 就算
IVE問書會比人笑戇鳩仔
讀U 嘅時候真係會唔係上堂時間都走去office 巢professor 問野
個分別真係幾明顯

魔鬼在細節

有教無類前提係個學生想學習, 如果個學生根本唔想學習ge, 你困住佢咪又係累街坊 (小學初中必須係基礎問題, 高中大學唔係必須)

你要多謝梁錦松

你唔擔保CE果陣佢地提早一年識諗?
同埋當年CE係有重讀架

我1999左, 其實我只係指係DSE加返個考試, 加個位可以係中三, 可以係中五

講咁多做乜姐
做好自己讀好書算啦

認真，點反大陸都好，人地嘅背景令到佢地黎得香港讀嗰班一係背景好猛料（成績根本唔掂靠買位、關係），一係就係會因為讀唔到書就仆街、所以讀書讀到勁掂嗰班痴線佬。

前者只係幫手拉低條curve。
後者都假假地叫做將人地嘅勁人拉過黎（仲要先撚佢一獲要佢追返啲英文先。）

334問題係啲無中生有嘅垃圾野 乜野SBA屌你老母整黎都多餘
本身垃圾靠呢啲又入唔到U 本身勁又要分心搞呢啲垃圾
仲有通識又係戇鳩 曬時間 對入U之後嘅學習0作用
至於334會唔會令到大學生貶值我覺得呢個同學位多左有關而唔係個試易左
年年都多啲垃圾學院「升格」做大學

全因：有教無類

呢個真，上到大學身邊好幾個會考6-8分既同學 上到alevel 2C

自己ce18分都係考1B2D

所以局長話生涯規劃

咁把炮求奇會考到20分掛
底差1年30分超人咩

利申：文科會考20

334係課程問題多過學制問題
4年大學>3年大學

香港教育遲早變到美國咁

香港要起多一啲頂級私立大學

政府邊會肯, 頂級私立大學邊會聽話

個作者形容band 5學生日日活係暴動，我諗返都有d似。以前我讀band5中學，年年都有幾獲同其他d中學鬥晒馬，係工場造武器，call白車。反黑組日日係學校附近行黎行去，一見你套校服就走埋逗你，一有野唔岩聽就拖埋一邊打。

堂堂都要解決d基本紀律問題，叫d唔聽書嘅人靜，唔好隨便走黎走去。係嗰種環境真係好難讀到書。但係一到中六，當99%嘅原校生都drop out，換過一班相對讀書叻（就算唔叻/唔想讀，都唔會破壞課室安寧）嘅人，嗰個讀書環境同以前真係差天共地。

利申：7年band 5中學

你咁都升得返中六好犀利

所以中國和美國嘅分別

你應該係教書嘅，因為啲仆街仔真係好煩，你已經失去咗同情班仆街嘅心。本身已經夠多野做，仲要教唔聽，唔坐定定，真係會好想打死啲仆街仔。唔打死佢都趕佢走。

但有教無類個前題就係要引起學生學習興趣，就係因為傳統學習模式令好多學生失去了學習興趣，而唔想學之後當然成績差，成績差就更唔想學，不斷循環。

有好多本身屋企又唔識教、直頭無家教、跟唔上、又傻或者又唔想學、但連最後可以受教育嘅地方都不能為佢地提供適合教育，只想趕佢走。

或者係香港教育真係跟唔上世界，好多youtuber、網上作家、漫畫家、二次創作塡詞人。有幾多個係傳統學校係成績好，入到名牌大學？
有幾多個中文系嘅人可以塡詞塡得好？寫小說、寫文寫得好？

其實全世界得美國咁奇怪最好ge學校大部分係私立

鄭立ON9 AL難咁多 班BAND3咪仲低機會升大學
同埋重點唔係讀幾多年 幾多個考試
而係香港由過往AL年代培養專才
到而家變左DSE培養通才(乜7都唔識)

咁你要諗清楚究竟個教育系統運作，特別係文法中學同大學存在ge目的應該係乜
再者你講果堆人佢地唔應該讀傳統文法中學
好似音樂藝術果d不如讀類似演藝果d仲適合，唔好嘥佢地時間

我係唯一一個原校生。我好記得中六第一日開學，一入到班房，我見一個人都唔識。我重行返出房門口，睇下個房號，驚自己入錯班房

所以香港教育制度就係咁被你有呢啲諗法嘅人搞到衰曬

所以點解咁多有錢嘅家長唔係送仔女出國就送啲仔女去讀國際學校。
唔係話傳統文法中學就係坐定定聽個老師鳩吹，時代變咗啦，唔係再二分工科同文科，學校就係俾學生發屈長處，國際學校有drama可以讀，係一科嚟，仲可以考公開試。當佢好想再進修就讀藝術學院。

講嚟講去都係上層思維變咗，社會變咗，但啲學校死都唔變。

點樣搞衰呢？無論點空口白話無用喎

同樣道理，以你既邏輯，以前呢班人連中五會考都唔會過到，因為被人拖慢左

同埋而家上網學習係大趨勢，自己唔上網搵資源要老師餵埋，怪得邊個

其實老師充當問題解決者好過教書，點教都唔夠網上果啲top 既人來

可能我諗得有啲極端，但係如果用無興趣讀書就讀得差作為藉口，差咗少少。學生嘅本份就係讀書，可以唔係考得好，但合格係基本。出黎做嘢可唔可以話無興趣，之後乜都唔做？

學生心智未成熟，所以有多好多機會。
唔合格就重讀，又唔掂，就可能要轉校。
而家香港個制度得一個公開試話咁樣少壓力啲根本就弱智。無一個公開試，點知自己嘅程度？正如上面有人話：喺band 3年年第一，dse出到黎20分都無。
現實有啲人根本就唔會讀書，點比機會佢都只係浪費時間、浪費金錢，倒不如早啲踢出社會算數。

利申： 求學一直都係求分數

你比錢我, 你又幫到我說服D家長, 我咪開lor
果D有錢仔女當然唔同, 你比着普通家長聽到D學生玩drama, 仲話學一科, 肯定比D家長屌到上宇宙, 再者有錢仔女一般家教會好D (最少表面上, 唔計土豪, 你拎呢D同D基層家長比, 你真係好離地... )
同埋唔好話乜野世界變乜乜柒柒, 然後又話時代變追唔上潮流
正如醫療咁, 政府只可以比到基本的教育比你, 你想要好D的藥咪自己比錢, 一係籌錢(獎學金)

CE有D唔同, 好多野只係考緊你有無勤力讀
好多科你死操爛操somehow都有C或者D
到時到中六換左環境就會有轉機

篇立個論點係以前 523 對比起而家 64 制度下
523 入面 5入2 既時候比到學生一個改變環境既機會
從而令低 Band 學生得到較好學習環境提高入大學機會
而家 64 制度下 只要你一開始入左低 Band 學校
基本上你係冇改變既機會 環境問題由一開始你已經處於低機會上到大學
所謂考一個試就夠入大學呢個只係個錯覺
上面有 Ching 有數據 實際上 64 制度下低 Band 學生讀大學數量遠比 523 制低

美國政府都聽大財團控制

中五程度如果會因為畀人拖住就炒到升唔到中六嘅話
咁佢就智障啦
同埋中六叫做有一次轉生機會
DSE鳩下鳩下就完左
CE鳩完左就會知道點玩公開試同埋要認真讀
即係鳩係必然
不過一邊係有機會改鳩
一邊係冇囉

最弊係全年齡入侵
上至phd
下至幼稚園

同樣道理DSE 課程深淺同CE 相差不遠，都係死操爛操深how 有C或者D，到時入左大學換左環境就唔同

定係有C有D 都唔夠掹車邊入U?

兩邊咁睇啦，有改既機會，亦都有被人打沈多一次既機會
以前都有人CE 重讀，AL 再重讀，即係讀9年先入3年大學，同埋據統計，CE 14-16分呢啲掹車邊既AL 入大學率都係十分低，但當然會有個別成功例子

而家DSE 重讀一次都係7年，再唔得都比9年慳返兩年

愈開愈多大學，普及教育不是夢

如要恢復CE AL
但大學應同時降低CE 收生門檻
畢竟而家已經普及教育左好多
簡單copy用以前個種過兩關入大學
我覺得新一代未必頂得順

AL讀深入好多，真係似培養專才
Dse太淺，讀完考完都唔知自己係咪鐘意
Econ無左張五常已經唔叫經濟學

我諗佢最想表達係小學一衰過就永不超生
但有心讀點都唔會差
應該中學就要開始推動自修習慣

未必，教都要睇教學方法，啱唔啱學生，畢竟人人唔同
老師係教書，加教學生解決疑難

CE 通常考8-10科
AL 會再揀科,撇除中英,揀3科AL or 2AL+2AS
AL揀乜科會決定到大學可讀乜
如果香港想谷某既項尖端人才
AL係一個好方法
但若用落普及大學教育就會係地獄

我好認同會考洗走一堆唔撚讀書的人...
我自己係會考後讀副學士上U的
會考上副學士同高考上副學士
高考的人讀書態度係完全唔撚同
我當時只係2.0由副學士基礎升副學士
咁岩識到班追GPA的高考同學
見佢地日日去圖書館我跟堆去
慢慢變左我更主動去圖書館自己搵書睇
當然啦 都要你自己有興趣讀先
但環境同身邊的人都好重要
個氣氛會影響到成個人
相反會考果班冇咩邊個上到副學士用心讀落去

好多中學都有精英班同普通班
所以影響唔大
普通班基本係放養 自生自滅 堂堂播下片鬧下人又一堂
真係讀書果班入曬精英班

所以話有無得翻身
其實中二開始你入唔到精英班 好大機會成個中學都會愈讀愈差 五年都係普通班頹住過
只有極少數 可能一兩個中間碌得番入精英班

我舊制五科唔合格，毅進文憑畢業之後考左入政府CA,
而家讀緊OUHK 公共行政，差20學分畢業。
只想講條條大路通羅馬。際遇呢家野好難講。

🐳大

以前真係一上AL成班男仔即刻轉死性
Phy Chem bio pure堂堂落堂一定留低繼續問繼續做

將更多好學校嘅人推入大學有咩問題？
本來就唔應該比咁多機會窮人底層翻身
屋企人唔識諗就害到個仔女都冇好環境
呢個係比人更清楚個仔前途唔好絕對係父母責任
令冇準備冇想法嘅父母都知道亂咁生仔亂咁計劃係要付出代價

相反 有資源 教得好嘅父母唔能夠係起跑線贏更多其實係更不公平
假設細細個學到十項全能 中英文邏輯能力高
結果比垃圾學校嘅學生屈科數同物理入三大
咁仲唔公平 因為投資嘅心血 時間同金錢 作用去到中學就比人重設起跑線 作為有準備嘅父母一定唔希望比咁多機會冇準備嘅人

下下都呻唔公平 要洗牌 其實只係窮人思想
想人不斷比機會自己 失敗與我無關全因環境
如果新高中學制係咁明顯拉開左個上層同底層咁我絕對覺得係好事

咁更加代表差學校又入到大學嘅人真正有本事
係好學校入唔到大學代表冇料到

定係留一線比自己搵藉口好重要？
至少我覺得入到大學嘅人唔會覺得呢個制度真係咁大問題

利申垃圾學校入三大

本來就唔應該比咁多機會窮人底層翻身
痴撚線

呢位師兄又講得岩，窮人有機會翻身。但要付出多一啲

絕對讚成，我自己都有個仔

你窮你廢 你就更加要珍惜同捉緊唯一機會
點解要比機會先 大家同一個制度 你叻你咪考入去
住劏房鐵皮屋一樣考到medic

CE ge C 大約係DSE ge 3-4渣喎

睇黎佢地唔識我 唔識留前鬥後

Entering university is an MK behaviour

我識得有個2011年既al考生到依家都重考dse想入u

除非有人/幾個人好撚有錢
有錢到可以起到間私立大學同用錢塞住班官把口
再慢慢build up個名氣同勢力
但呢啲野喺2047前做哂唔係易

d有錢佬多數係大陸有生意, 邊會同你玩呢D野

假設細細個學到十項全能 中英文邏輯能力高
結果比垃圾學校嘅學生屈科數同物理入三大
如果真係全能, 又點會被Band 3學生屈到科數同物理入三大?

但搞教育回報可以好大

我都掉個仔讀私校（幼稚園）

洗頭艇回報仲大

無錯求學是求分數。所以先咁多補習社
現實係好多人返學只係hea，就算係band 1 或 band 2，返學簡直係浪費時間 ，不如用多啲時間嚟做補習社試題，因為重點係補習班，雞精、易入腦、只教考高分重點。補習社驚你唔記得佢地有買試卷，隔幾年就俾ICAC拉。
而band 3 就更慘情，本身佢地已經唔讀書，唔夠聰明，冇屋企或其他人教，仲要band 3師資質素普遍都係勁差（唔洗問我攞數據啦，我只係道聽途說）正如上面講喺band 3年年第一，dse出到黎20分都無。咁即係個教育方式出現問題。

唔知邊度ge野雞數學系第一同MIT數學系比, 肯定個教育出左問題

我都反而覺得新高中學制同舊制比, 個社會分級嘅功能無做得咁好
而家係咪都讀到中六咁滯, 等到17、18歲先考慮個方向
又好多人以為考入大學嘅門檻低咗, 好少人會去考慮做藍領工或去學師
但以前係中三升中四已經foul一批人, 呢班人一係轉校重讀、一係去學師或讀中專文憑
去到中五考CE, 有好多人覺得AL難, 都諗住中五畢業就出嚟做嘢, 最多讀埋IVE
升到上AL嘅, 通常都已經以考入大學為目標
我真係完全唔覺得, 而家嘅學生未諗清楚就考大學, 到畢業出到嚟以做政府工為目標, 係個好嘅社會流動嚟, 咁只係延遲咗要面對抉擇嘅時間

中國特色社會主義下嘩

全香港應該得誠哥可以夠沙卜唔撚哂驚支那

冇錯呀，間野雞學校當然出問題啦，知道自已有問題，改善令自已，向勁過MIT進發。先唔理手法是否正確city U 都識不斷買排名啦。

固步自封、不思進取，返工白hea 嘅就係普編 band 3嘅師資

on9有時唔係教育質素ge問題, 有好多因素影響
例如一間Band 3學校, D老師成日拎教學獎, 但係果間果係武館黎, 咁你又會唔會比你個仔去讀?
你屋企係大陽系以外呀?

Band 3係有存在必要, 如果因為無心向學就踢哂佢地走, 真係全部做哂街童, 成為黑社會新力軍, 但喺一個半封閉嘅地方去教佢地基本知識同訓練紀律, 又可能有部分可以教化到會有返學習動機, 再唔係等佢地銜接讀IVE, 成為穩定勞動力, 呢個亦係工業革命後英國會有普及教育嘅最初目的

唔係講緊爭同一個學位
作為一個學得多 環境好嘅人 梗係想自己個群體都係叻嘅 有本事多經驗高學識嘅人

一個可能比父母養到所謂「全能」然後另一個乜都唔識
兩個都用同一起跑線入到三大 咁先叫唔公平
如果真係好似你講咁1-on-1輸比個冇家底嘅人咁嗰個人的確唔應該入到大學

所以咪話中三之後比佢地接IVE

競爭會帶嚟「歧視」,因為有啲人得益, 而另一啲人會損失
係呀, 呢個制度就係唔想家庭環境好嘅學生完全壟斷個社會向上流嘅機會

我唔太認同鄭立所講, 佢做過教師側重嘅係學習環境
而我就覺得新學制自欺欺人嘅地方係在於延遲咗前途抉擇時間

我覺得兩樣都岩

始終鄭立做教師都十幾年前，其實而家啲真band3都殺得就殺，剩低嗰啲都好多係band3頭

學生嘅學習動機雖然點都無得同band1比，但比起我嗰陣啲紀律都叫做無咁差

而家仲多唔多武館?
好多年前傳說bottom 10係地獄黎

好多為咗收夠生，唔想殺校，都唔敢做武館喇

既然無書緣就應該讀到中學學晒基本知識之後比佢地讀職前或學skillset既school, 而唔係谷晒去讀文化學校。辛苦個學生又浪費社會資源。

但因為個經濟問題令到家長同社會一見你讀唔到大學就食屎

香港歸根究底都係產業單一問題。無得救的了

舊制學生仲有一個好地方就係好多過唔到CE果關ge知道咩叫認命

咁CE 既A 同 B 呢？即係D 係2-3？E 係1-2？
但水平來講CE 同DSE 係差無幾咋喎
睇呢度用grade % 做既mapping，DSE 4=C/D, 3=D/E

CE D 先係DSE 3/4，係你講差左咋喎
全C 全4有無得入U 先？

不過以前全C 入U 都係好掹車邊，CE無一兩科B AL 都多數玩完

強國唔會俾你咁做啦

當年母語教學害死幾多學生

李國章、羅范椒芬今日咪一樣升官發財

Hong Kong is fuckin dying

係現今香港教育既問題
外國係每個人一個自己既讀書學習計劃
香港係一個標準，達到就係叻，達唔丁就係廢物
以前讀寫障礙，學校會安排口考比佢考試
丁錫全醫生就係咁，在有讀寫障礙既情況下，全口試咁完成醫學課程
而家？

上面果個應該講緊頂級band 1學校/名校
咁老實班人爛船都有三分釘
佢地差果班對比其他人，都有番上下
佢地根基同資質夠追番既
不過上連登教育既post得啖笑

巴打係連登咁講把鬼
講完出黎咪俾連登仔恥笑你
連鯨大都拎出黎講
不過ko鯨大都唔易
都要有番咁上下毅力先得

都做到政府，冇所謂啦，你地笑吧

中同老豆係警察散仔，當年係讀皇家少年警校

都係升職後讀OU，見board升埋PI，例子好少

人地用咗3年由頭重新學過英文，陪個女考DSE英文都有5

讀OU原因係OU可以邊讀邊做

利申：band 2尾近band 3
中四升中五 中五升中六
成班由近40人變成得返25,6人左右
每年家長日個班主任都勸好多學生退學
但其實佢地唔係操行有問題
只係跟唔上進度 直頭講到明讀落去都係浪費時間(但成個教育政策又好似強逼你升班咁)
建議佢地去讀其他課程學d專業／技術性的知識
我覺得香港應該發展多d另類的教育課程